<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><meta xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema"><project id="6aOmBWaLdub" courseid="5rDU02gEU8S_course_id" thumburl="story_content/thumbnail.jpg" title="MAGICA Media Pembelajaran menggambar grafik canggih" datepublished="2026-01-07T00:00:43" version="1.0.0.0" flashdata="story_content/data.swf" html5data="mobile/data.json" mobiledata="mobile/data.gz" enabledownload="false" duration="About 6 minutes" totalaudio="13213" totalvideo="15735"><description>MAGICA (Media Grafik Canggih)

MAGICA (Media Grafik Canggih) merupakan media pembelajaran berbasis visual–interaktif yang dirancang untuk membantu mahasiswa memahami konsep menggambar grafik fungsi menggunakan pendekatan kalkulus diferensial. Media ini mengintegrasikan penggunaan grafik digital melalui aplikasi Desmos dengan analisis manual berbasis turunan sehingga mahasiswa tidak hanya melihat bentuk grafik, tetapi juga memahami proses matematis di balik pembentukannya.

Melalui MAGICA, mahasiswa diajak mengeksplorasi berbagai jenis fungsi, khususnya fungsi polinomial dan rasional, dengan menelusuri karakteristik grafik seperti daerah naik dan turun, titik maksimum dan minimum, kecekungan, titik belok, serta asimtot. Visualisasi dinamis memungkinkan mahasiswa mengamati secara langsung pengaruh perubahan koefisien fungsi terhadap bentuk grafik, sehingga memfasilitasi keterkaitan antara representasi simbolik, visual, dan analitis.

Media ini digunakan dalam kerangka model Learning Cycle 5E, terutama pada tahap Engagement dan Elaboration, untuk membangun rasa ingin tahu melalui pemantik visual serta memperluas pemahaman melalui eksplorasi parameter fungsi. Dengan tampilannya yang interaktif dan kontekstual, MAGICA mampu meningkatkan motivasi belajar, ketelitian analisis grafik, serta pemahaman konseptual mahasiswa terhadap materi turunan dan grafik fungsi.</description><keywords /><slidemeta moniker="slide" monikerplural="slides" viewslides="44" slidecountdescription="44 slides" /><author name="USER" email="" website="" /><application name="Articulate Storyline" version="3.17.27621.0" xmlversion="4.0" /></project></meta>